(校園) 土、何、油19中學明築「勇氣之牆」

(校園) 土、何、油19中學明築「勇氣之牆」

土瓜灣、何文田及油麻地三區共19間中學以校呔砌成文宣。

【本報訊】繼9.2、9.3全港多間中學罷課，9.9各區中學將接力撐「和你拖」行動，與鄰近學校學生及校友牽手連成人鏈，聲言要「築勇氣之牆，燃希望之火」。他們無分banding，亦不管以往是否視對方為競爭對手，紛紛connected。

最大規模是橫跨土瓜灣、何文田、油麻地19間中學的「自由之路」，學生以各校校呔合照製成文宣圖，畫面極具美感，先聲奪人。參與學校學生來自新亞中學、陳瑞祺（喇沙）書院、鄧鏡波學校、德蘭中學等。

陳瑞祺（喇沙）書院學生代表指出，反修例的抗爭行動至今已經持續超過90天，八名義士的以死相諫，過千名抗爭者被捕，警方不斷濫用權力，殘害市民，企圖令市民不敢上街爭取應有的自由。近日罷課活動期間，警車長駐於中學校口外，恐嚇學生，學生、舊生於校門外派發傳單亦被警察逐一截查，企圖將一切反對政府及警方的聲音滅聲。

相關新聞：青馬橋狂查車 市民：港人唔係恐怖分子

元朗中學跟進副校「撕紙」爆粗

學生代表指出，中學生深知面對極權政府的打壓，更加需要鼓起勇氣進行反抗。為對抗政權及警方打壓，土瓜灣，何文田及油麻地19間中學的學生將發起「自由之路」的行動，築起五公里人鏈，以表達對抗暴政的決心，並要求政府答應抗爭者之五大訴求。

同在九龍區的慈雲山牽手路線則全長達2.2公里，預計最少需要2,000人組成。將有10間學校學生參與，分別來自聖母書院、聖文德書院及德愛中學等等。港島區、葵青區、沙田區及新界幾個地區都有學生發起周一「和你拖」行動。

不是所有教師均欣賞學生對追求香港自由民主的熱誠，元朗天主教中學副校長陳秀芬日前在區內的水邊圍輕鐵站行人天橋撕掉連儂牆上的海報，與年輕人爭執互相對罵。年輕人以粗口「X你老母」問候她，她亦不甘示弱，回答說：「你係咪要X呀？除褲啦！」

事件驚動校方，元朗天主教中學發出聲明，表示對陳秀芬在下班後在公眾地方涉嫌撕掉宣傳單張及海報，及引起言語衝突，校方定當嚴肅處理、認真了解及不偏不倚跟進。

■記者陳詠恩

上一則
上一則
學生繫白絲 校長諷搞喪事

下一則
下一則
發聲被炒員工心聲「TVB清算過後勢更媚共」

青馬橋狂查車 市民：港人唔係恐怖分子
大埔墟站群警暴打 少年爆頭浴血
不准接送機 有登機證照查機場無理大趕客 首執行禁制令警拉人
旺角怒火街頭 速龍追捕拘兩人
《立場》記者遇襲 警視而不見
彌敦道清場 警向記者噴椒
10變7之謎 8.31太子站傷者消防未計油麻地3人
市民反港鐵 德福齋睇唔買
百人下午連城靜坐 晚上新城市聚集
聯署宣言向美領館遞今中環集會遊行 促美推人權法
爭取國際共鳴助推動法案
美國防部長促京勿武力對港
華駐美大使：沒一國就沒兩制
晤三局長 警屬促設「監師會」
首輪1.6萬人參與 星期五再罷課學生譴責何君堯牽頭組織滋擾
學生繫白絲 校長諷搞喪事
發聲被炒員工心聲「TVB清算過後勢更媚共」
新聞部貼memo短約助導「送中」後「壽終正寢」
譚小環食店遭搗亂淋紅油
余黎青萍︰警不會無端施暴
陳弘毅：未符條件用《緊急法》
涂謹申駁謝偉俊「反修例非小事」
反自動當選運動 三人退出免撞區
日民間組織新宿遊行撐港人
控方指車cam錄商討犯案涉圖毀輕鐵 青年不准保釋
辯方︰車cam未能辨認被告身份
登記陪審員須五條件 不能主動申請
燒國旗案 技術員申保釋被拒
團體譴責警方暴力對待兒童
台拒難民法 專家：免挑釁北京
衝衝子可往有難民機制國家
警亂棍毆少女東涌清場專捉年輕人